肺炎疫情：美情報部門首次承認新冠病毒並非人造或基因改造

美國情報機關公開聲明新冠肺炎病毒covid-19並非人造或經過基因改造而成病毒。

這是華盛頓首次就病毒起源明確表態，推翻了一直以來眾多陰謀論中最極端的「生化武器說」。不過美國情報界仍未排除病毒意外洩露的可能性。

美國國家情報總監辦公室4月30日發佈聲明，指情報界支持科學界關於covid-19病毒起源的共識，即病毒並非人造或基因改造而成。

該聲明指，美國情報機關還在追查疫病的起源是否因人類接觸受感染的動物，或是從武漢病毒實驗室意外洩露。

美國輿論中，圍繞新冠病毒起源主要有兩大陰謀論與懷疑論。一是新冠病毒是由武漢病毒研究所合成，原本設計用作生化武器；二是研究所人員在研究這種新型病毒時不慎感染，或向外洩漏了病毒。

科學界並未對上述兩個論斷表示支持。目前，病毒學家們認為，疫病爆發最可能的起因是，病毒在非實驗室的環境中從動物轉移到人身上。

艾滋病HIV病毒、伊波拉與SARS病毒最初亦是如此起源。

互不相讓的 「 口水戰 」

圍繞病毒起源，華盛頓與北京掀起了互不相讓的輿論戰，多個美國政府高官持續呼籲徹查病毒在中國的起源。

美國國務卿蓬佩奧28日要求中國政府提供相關信息和調查准入，他表示：「我們很擔心中國的實驗室。中共對那些實驗室做了什麼，並未和盤托出。」他還說，中國還有許多其他病毒實驗室，必須排除這些研究場所意外洩露病毒的可能性。

中國一直稱，病毒源自武漢實驗室的說法是嫁禍栽贓的「信口開河」。外交部發言人耿爽30日表示：「我們奉勸美國政客停止向中國『甩鍋』、轉移國際注意力，還是把時間和精力用到控制好本國疫情上來。」

耿爽援引該武漢實驗室主任袁志明的採訪稱，意外洩露從蝙蝠身上採集到的冠狀病毒是謠言，強調該實驗室嚴格執行生物安全程序。

Image copyrightREUTERS
在奧巴馬時期擔任白宮國家安全委員會中國主任的何瑞恩（Ryan Hass）對BBC表示，平息這場病毒起源之爭最明智的方式是，中國與美國達成共識，在全球疫情平息後，由聯合國組建獨立的國際調查團，研判病毒的起因與後果。

他說：「兩國可同意調查起源，然後把這個議題擱置，先度過這場危機，之後讓科學家和專家來理清真相。」

不過，何瑞恩表示，從近期兩國互不相讓的「口水戰」來看，美中能達成上述協議的可能性很小。

中國成美國2020年大選焦點
特朗普29日稱，北京將「竭盡所能」阻止他連任。這是他本人首次將中國議題和2020年美國大選直接聯繫在一起。此前，他的競選團隊已投放攻擊大選對手、前副總統拜登（Joe Biden）的電視廣告，批評拜登過於親華。拜登團隊隨即還以顏色，以廣告抨擊特朗普應對疫情不力、過份信賴中國。

[緊急] 5月2日截止！選民登記自動波填表機(懶人專用)：

當然你都可以學大J咁用棍波填表3步曲：

1. 下載表格 ：

2. 喺桌面打開表格既PDF檔，輸入個人資料，利用ADOBE PDF既「填寫和簽署」功能，填上電子簽名(注: 直接喺Browser 打開有機會整唔到簽名，所以建議喺資料夾打開檔案）

3. 上載表格：

咁個4個蛋白接點又點解釋

即係唔關P4事

又新冠病毒又新冠肺炎，係咪即係
因武漢政府管理不善繼而引致全中國及全球爆發的2019冠狀病毒？

不是“新冠病毒”，是“武汉病毒”或“中国病毒”。

我懷疑情報機構已經比中共滲透